【整合】【初選懶人包+QNA】銀髮族冇電話都可以投

1. 邊度搵到票站？

你選區 (港島/九東/九西/新東/新西) 入面所有票站都去得

2. 我要帶啲咩去投票？
(1) 身份證 + (2) 住址證明 - 包括水電煤電話單、銀行信、住戶證等等 (文本、電子版本、截圖 及相片皆接納)
選民登記網站 Cap Screen唔用得

3. 投票過程係點？
1) Scan 票站既QR CODE
2) IOS 直接用網站投票 Android好似要down app (聽現場票站義工講既)
3) 入返票站嘅四位數編號
4) 係咪傳統界別嘅選民 (e.g. 鄉議局/漁農界/保險界/航運交通界/教育界/法律界/會計界/醫學界/衞生服務界/工程界/建築、測量 、都巿規劃及園境界/勞工界/社會福利界/地產及建造界/旅遊界/商界 /工業界/金融界/金融服務界/體育、演藝、文化及出版界/進出口界 /紡織及製衣界 /批發及零售界 /資訊科技界 /飲食界
係以上界別嘅選民就撳是 只要你要投超級區議會或者唔係以上界別就撳否

5) 填返身份證號碼 出生日期同埋身份證簽發日期等資料
6) 選擇你心儀嘅代議士
7) 拎住網站嘅QR CODE進入票站比職員scan 同埋出示返身份證同埋住址證明文件就搞掂

4. 唔小心撳左是 冇得投超級區議會咁點算？
重新scan過個QR CODE重新做多次以上流程就搞掂

5. 銀髮族冇電話可唔可以投票
票站內嘅義工好似會有電話幫啲銀髮族投票

多謝各位巴打嘅資料 如果大家喺票站見到啲銀髮族阿叔師奶唔識嘅麻煩過去幫下佢
因為好多票站義工都柒下柒下咁 有錯請更正

Push

推

我想問多數都按否？

正常係 因為大多數人都冇申請做傳統功能界別嘅選民

杏花邨係咪冇票站

帶呢張得唔得

push

睇link

有無住址係上面先 其實求其帶封銀行信望下個住址就搞掂

推推推

後面有我名同地址 區議會邊度投

投票呀

投左 反而我個區好少後生

我嗰區目測後生：中老年係6:4
可能新界牛搭車遠慣左早起身

我個區平均年齒應該40

我嗰區平均60